\emph
{
	Sea $T_1=\min\set{n\geq 0:S_n=1}$. Explique por qu\'e $T_1$ es un 
	tiempo de paro y calcule su esperanza.
}

\afterstatement\pn

	Consideremos a la filtración $(\F_n)_{n\in\N}$ como la filtración 
	generada por $X_1, X_2, \dots$.\pn

	Es decir, $F_0 = \{\emptyset, \Omega\}$, $\F_n = \sigma(X_1, X_2, \dots, X_n)$\pn

	Nótese que $S_0$ es medible bajo cualquier sigma álgebra por ser constante, en particular bajo
	$\F_0$.\pn

	Basta demostrar que $(T_1 = n) \in \F_n$ para ver que $T_1$ es tiempo de paro. $T_1$ 
	representa el primer tiempo en que la suma es igual a $1$. Es decir, para cualquier 
	momento anterior, la suma no es $1$.\pn

	Eso escrito en símbolos significa:

    \begin{align}
        (T_1 = n) = \bigcap_{i=0}^{n-1}(S_i \not= 1) \cup (S_n = 1).
    \end{align}\pn

	Para $n=0$, $(S_0 = 1) = \omega \in \F_0$.\pn

	Como $(S_i \not= 1) \in \F_j$ siempre que $i \leq j$. Para $n>0$, $(T_1 = n)$ es el resultado de 
	unir e intersectar conjuntos $\F_n$-medibles, lo cual resulta $\F_n$-medible.\pn

	Para $m \in \N$. Definamos $T_m = min\{n \geq 0 : S_n = m\}$ 
	(Nótese que para el caso $m=1$, esta definición	coincide con la definición previa de $T_1$).\pn
	
	Para $a,b \in \N$, podemos definir el tiempo de paro $T_{a,b} = T_{-a} \wedge T_b$, y 
	corresponde al 	tiempo de paro del problema de la ruina. Para este tiempo de paro ya conocemos 
	la esperanza y es
	
    \begin{align}
        \E(T_{a,b}) = ab.
    \end{align}\pn
	
	Ahora, tomemos la sucesion de variables aleatorias
    
    \begin{align}
        T_{1,1}, T_{2,1}, T_{3,1}, \dots, T_{n,1},\dots
    \end{align}\pn 
    
    Notemos que si $a>a' \in N$ entonces $T_{-a} > T_{-a'}$, pues $T_{-a}$ es la primera vez
	que se llega a $-a$, y para poder alcanzar $-a$ era necesario haber pasado por $-a'$.
	De aqui tenemos que si $a>a'$, entonces $T_{a,1} \geq T_{a',1}$. De donde nuestra sucesión es 
	no decreciente.\pn
	
	Por otro lado, que si $a>a' \in N$ entonces $T_{-a} > T_{-a'}$ implica que $T_{-n} n \in \N$ es 
	una sucesión extrictamente creciente y por lo tanto 
	$\lim\limits_{n \rightarrow \infty} T_{-n} = \infty$, con esto tenemos que el límite de nuestra 
	sucesión es 
	
    \begin{align}		
        \lim_{n\rightarrow\infty} T_{n,1}   &=  \lim_{n\rightarrow\infty} T_{-n} \wedge T_1 \\
                                            &=  \infty \wedge T_1                           \\
                                            &=  T_1
	\end{align}\pn

	Tenemos todos los ingredientes para usar Teorema de convergencia monótona sobre nuestra sucesión
	y la variable $T_1$. Nuestra sucesion es monótona y converge puntualmente a $T_1$. Utilizando
	dicho teorema obtenemos:
	
	\begin{align}
        \E(T_1)     &=  \E(\lim_{n\rightarrow\infty} T_{n,1})       \\
                    &=  \lim_{n\rightarrow\infty} \E(T_{n,1})       \\
                    &=  \lim_{n\rightarrow\infty} n\cdot 1          \\
                    &=  \infty.
	\end{align}\pn
	
	Lo cual era intuitivo. Si $\E(T_1)$ fuese finito, diría que existe un número de volados donde
	uno puede apostar con mucha certeza que ganará un peso después de jugar "cerca" de esa cantidad
	de volados. Intuitivamente, esto vuelve injusto un juego de volados donde la moneda es
	justa.	