\emph{
    Al utilizar la f\'ormula para la esperanza de una variable binomial negativa, 
    pruebe que
    \begin{esn}
        \imf{\se_x}{Z_t}= xe^{\lambda t}.
    \end{esn}\pn
}

\afterstatement\pn

Del inciso anterior, tenemos que $P_t(i,j) = \P(W = i - j)$ donde $W$ es una variable aleatoria con
distribución binomial negativa de parámetros $r = x$ y $p = e^{-\lambda t}$ 
[véase \href{http://en.wikipedia.org/wiki/Negative_binomial_distribution}{distribución binomial negativa}].\pn

Entonces
\begin{align}
        \E_x(Z_t)   &=  \sum_{j} j \P_x(Z_t = j)   \\
                    &=  \sum_{j} j P_t(x, j)       \\
                    &=  \E(W)                      \\
                    &=  \frac{r}{p}                \\
                    &=  \frac{x}{e^{-\lambda t}}   \\
                    &=  x e^{\lambda t}.
\end{align}\pn

Como buscábamos demostrar.