%\RequirePackage{pgfornament,tkzexample,tikzrput}  

\documentclass[a5paper,oneside]{amsart}
\usepackage[scale={.8,.85}]{geometry}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}\usepackage{mathtools}
\definecolor{azul}{RGB}{20,40,140}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=azul, citecolor=azul,urlcolor=azul]{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{courier}






\usepackage{embedfile}




\allowdisplaybreaks
\setlength\parindent{0pt}

\mathtoolsset{showonlyrefs}
\newtheoremstyle{dotless}{}{}{\itshape}{}{\bfseries}{}{ }{}
\theoremstyle{definition}
\renewenvironment{proof}{{\bfseries Demostración:}}

\newtheorem{teorema}{\;\;Teorema}[section]
\newtheorem{problema}[teorema]{\;\;Problema}
\newtheorem{definicion}[teorema]{\;\;Definición}
\newtheorem*{categoria}{Categorías:}
\newtheorem*{remark}{Remark}
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}

\input{definiciones/definitions.tex}
\input{definiciones/definicionesdehtellez.tex}

\numberwithin{section}{part}
\numberwithin{equation}{subsection}






%\input{definiciones/ornamentos.tex}

\title[Tarea de procesos estocásticos 2013-2]{
    Problemas de Procesos Estocásticos\\ 
    Semestre 2013-II\\ 
    Posgrado en Ciencias Matemáticas\\ 
    Universidad Nacional Autónoma de México\\
    Héctor Manuel Téllez Gómez
}

\normalfont
\begin{document}
    \maketitle
    \part{Tarea 1}
        \input{tarea1/tarea1.tex}        
        \nqed
        
    \part{Tarea 2}
        \input{tarea2/tarea2.tex}        
        \nqed
        
    \part{Tarea 3}
        \input{tarea3/tarea3.tex}        
        \nqed
            
    \part{Tarea 4}
        \input{tarea4/tarea4.tex}        
        \nqed    
    
    \part{Tarea 5}
        \input{tarea5/tarea5.tex}        
        \nqed
    
    \part{Tarea 6}
        \input{tarea6/tarea6.tex}        
        \nqed
    
    \part*{Referencias}
        \bibliography{GenBib}
        \bibliographystyle{amsalpha}
        \newpage

    \part*{Notas}\label{notas}
        \embedfile{notas.pdf}
        Se ha incluido una versión de las notas del curso como archivo adjunto en este \texttt{pdf}. No todos los lectores de \texttt{pdf} soportan 
        archivos adjuntos o no se comportan como es esperado. Adobe Reader y Evince (versiones para Windows) no se comportan como es esperado, 
        pero sí son capaces de accesar a los archivos adjuntos de alguna manera (la manera comprobada [en Windows] es extraer el archivo diciendo 
        ``guardar como'' y luego, como se hace con cualquier otro \texttt{pdf}, abrir el archivo recién creado).\pn
        
        El motivo de adjuntar el archivo, es porque se han hecho algunas citas a dichas notas. Si las notas cambian (lo cual es probable), 
        es posible que las referencias dejen de ser correctas.\pn
        
        Si no es posible recompilar este documento gracias a la librería para manejar archivos adjuntos, comente las lineas $50$ y $90$ del archivo 
        principal (\texttt{tareas.tex}) y vuelva a intentar.\pn
        
        Para el creador de las notas: Sería muy útil antes de cada sección mencionar en qué otra fuente se puede consultar el material de
        la sección. A veces se omiten detalles que para los novatos en probabilidad (como yo) no son obvios. Sin embargo, las notas sí son útiles,
        incluyen ejemplos que no se incluyen en otras fuentes y son buenos ejemplos. Personalmente, añadiría recomendaciones a los libros de 
        $J.\,R.\,Norris$ y $Krishna\,B.\,Athreya$.
\end{document}