\begin{problema}
		Suponga que \(T\) es un tiempo de paro tal que para algún 
		\(N\in\mathbb{N}\) y \(\varepsilon>0\) se tiene que para toda \(n\in\mathbb{N}\):
		
        \begin{equation}\label{problema1_2:hipotesis_del_problema}
		\mathbb{P} (T \leq N + n | F_n) > \varepsilon \text{ casi seguramente}
		\end{equation}
		
        Al verificar la desomposici\'on
		
        \begin{equation}\label{problema1_2:sugerencia_del_problema}
			\mathbb{P} (T>kN)= \mathbb{P} (T>kN,T>(k-1)N)
		\end{equation}
		
        pruebe por inducci\'on que para cada \(k=1,2,\ldots\):
		
        \begin{align}
			\mw(T>kN)\leq (1-\varepsilon)^k.
		\end{align}
		
        Pruebe que \( \mathbb{E}(T)<\infty \). 
	\begin{categoria} Tiempos de paro.\end{categoria}
\end{problema}
\afterstatement
\begin{proof}
	Tenemos que: 
	
	\begin{align}
		\left(T>kN \Rightarrow T>(k-1)N\right) 	&\Rightarrow (T>kN) \subset (T>(k-1)N)          \\ 
                                                &\Rightarrow (T>kN) \cap (T>(k-1)N) = (T>kN)    \\ 
                                                &\Rightarrow \mw(T>kN, T>(k-1)N) = \mw(T>kN)	
	\end{align}\pn
		
	\textbf{Base de inducción.} $k=1$. Usando \eqref{problema1_2:hipotesis_del_problema}, con $n=0$ 
	
    \begin{align}
		\mw(T\leq 1N | \F_0) > \varepsilon\Rightarrow   \\
		\mw(T>N| \F_0) < 1 - \varepsilon
	\end{align}\pn
    
	Sustituyendo por la definición de probabilidad condicional tenemos:

    \begin{align}
        \E(\indic_{T>N} | \F_0)	&= \mw(T>N| \F_0) \\
                                &< 1 - \varepsilon
    \end{align}\pn

	Aplicando esperanza en ambos lados tenemos:
    
    \begin{align} 
        \mw(T>N) 	&= 	\E(\E(\indic_{T>N} | \F_0)) \\
                    &< 	\E(1 - \varepsilon)         \\
                    &= 1 - \varepsilon.
    \end{align}\pn
	
	\textbf{Hipótesis de induccion.} 
    Supongamos que $\mw(T>k_0N)\leq(1 - \varepsilon)^{k_0}$ para algún $k_0 \geq 1$.\pn
	
	\textbf{Paso inductivo.} 
	Utilizando \eqref{problema1_2:sugerencia_del_problema} tenemos que
    
    \begin{align}
        \mw(T>(k_0+1)N) = \mw(T>(k_0+1)N, T>k_0N) = \E(\indic_{T>(k_0+1)N} \cdot \indic_{T>k_0N}).
    \end{align}\pn
        
	Ahora, dado que $T>k_0N$ es un conjunto $\F_{k_0N}$-medible tenemos:
    
	\begin{align} 
		\E(\indic_{T>(k_0+1)N} \cdot \indic_{T>k_0N}) 	&=		\E\left(\E\left(\indic_{T>(k_0+1)N} \cdot \indic_{T>k_0N} | \F_{k_0N}\right)\right)                                     \\ 
														&=		\E\left(\indic_{T>k_0N} \E\left(\indic_{T>(k_0+1)N}|\F_{k_0N}\right)\right) \label{problema1_2:resultado_preliminar}
	\end{align}\pn
    
	Utilizando  $n=k_0N$ en \eqref{problema1_2:hipotesis_del_problema} tenemos
    
	\begin{align}
		\mw\left(T>k_0N+N|\F_{k_0N}\right) = \E\left(\indic_{T>(k_0+1)N}|\F_{k_0N}\right) < 1-\varepsilon
	\end{align}\pn
    
	Sustituyendo esto último en \eqref{problema1_2:resultado_preliminar} obtenemos:
    
    \begin{align}
             E\left(\indic_{T>k_0N} \E\left(\indic_{T>(k_0+1)N}|\F_{k_0N}\right)\right) 	&< 		E\left(\indic_{T>k_0N} (1-\varepsilon)\right)   \\
                                                                                            &=	 	(1-\varepsilon) E\left(\indic_{T>k_0N} \right)  \\
                                                                                            &=		(1-\varepsilon) \mw(T>k_0N)                     \\
                                                                                            &\leq   (1-\varepsilon)(1-\varepsilon)^{k_0}            \\
                                                                                            &= (1-\varepsilon)^{k_0 + 1}.
    \end{align}\pn
        
	Con lo que concluimos
    
    \begin{align}
        \mw(T>(k_0+1)N) &\leq (1-\varepsilon)^{k_0 + 1}.
    \end{align}\pn
        
	Terminando así la demostración por inducción.\pn
	
	
	Para la siguiente prueba notemos que si $X$ es una variable aleatoria y $r > s \in \mathbb{R}$ entonces
	$(X > s) \subset (X > r)$ y por lo tanto $\mw(X > s) \leq \mw(X > r)$.\pn
	
	En particular para nuestro tiempo de paro $T$, si dado $n \in \mathbb{N}$, $k \in \mathbb{N}$ es tal que 
	$kN \geq n < (k+1)N$, entonces $\mw(T > n) \leq \mw(T > kN)$.\pn

	Trabajando por bloques de tamaño $N$ tenemos que 
    
	\begin{align}
		\sum_{n = kN}^{(k+1)N -1} \mw(T > n) \leq N \mw(T > kN).
	\end{align}\pn		
	
	También recordemos que si $T$ es una variable aleatoria positiva con valores en los enteros entonces 
	
    \begin{align}
		\E(T) = \sum_{n=0}^{\infty} \mw(T > n).
	\end{align}\pn
	
	Sustituyendo nuestro penúltimo razonamiento en esta ultima fórmula tenemos:
	
	\begin{align}
		\E(T) 	&= 		\sum_{n=0}^{\infty} \mw(T > n)                              \\
				&= 		\sum_{k=0}^{\infty} \sum_{n = kN}^{(k+1)N -1} \mw(T > n)    \\
				&\leq 	N \sum_{k=0}^{\infty} \mw(T > kN)
	\end{align}\pn
		
	Sustituyendo nuetstro resultado de que $\mw(T>kN)<(1-\varepsilon)^{k}$ resulta que:
    
	\begin{align}
		\E(T)\leq N \sum_{k=0}^{\infty} \mw(T > kN) \leq N \sum_{k=0}^{\infty} (1-\varepsilon)^k.
	\end{align}\pn
	
	De lado derecho de esta última desigualdad tenemos una serie geométrica. Dado que $\varepsilon$ es mayor 
	que $0$ y entonces que $1-\varepsilon$ es menor que $1$, tenemos que es una serie geométrica que converge 
	en los reales y por lo tanto $\E(T)$ está acotada por un número real.
\end{proof}	