\emph{
	Conjeture c\'omo se  generaliza lo anterior con $T_n$ y $T_1$.
}

Por definición de proceso de Poisson de parámetro $\lambda$, los saltos $S_n$ se distribuyen
de manera exponencial de parámetro $\lambda$ y son independientes entre sí.\pn

Es decir que $T_1 = S_1, T_2 - T_1 = S_2, \dots, T_n - T_{n-1} = S_n$ son independientes y 
todos tienen distribución exponencial de parámetro $\lambda$. Por lo tanto, su función
de densidad conjunta está dada por

\begin{align}
    f_{T_1, T_2 - T_1, \dots, T_n - T_{n-1}}(u_1, u_2, \dots, u_n)  &=  
    \prod_{1 \leq i \leq n} \lambda e^{-\lambda u_i}. \label{problema5_1:distribucion_conjunta}
\end{align}\pn

También recordemos que $T_n$ es suma de $n$ variables independientes con distribución exponencial de
parámetro $\lambda$ y por lo tanto, $T_n$ tiene distribución $gamma(n, \lambda)$. Por lo tanto su 
función de densidad está dada por

\begin{align}
    f_{T_n}(u)  &=  \frac{ \lambda^{n} u^{n-1} e^{- \lambda u}}{\Gamma(n)} \\
                &=  \frac{ \lambda^{n} u^{n-1} e^{- \lambda u}}{(n-1)!}
\end{align}\pn

De manera similar a como se procedió en [\ref{problema5_1:inciso1}] definimos la transformación lineal 
$l: (t_1, t_2 - t_1, \dots, t_n - t_{n-1}) \longrightarrow (t_1, t_2, \dots, t_n)$ cuya matriz asociada es la 
matriz triangular superior

\[
    \left(
            \begin{array}{ccccc}
                    1       &   1       & 1      &\dots   &  1      \\
                    0       &   1       & 1      &\dots   &  1      \\
                    0       &   0       & 1      &\dots   &  1      \\
                    0       &   0       & 0      &\dots   &  1      \\
                    \vdots  &   \vdots  & \vdots &\vdots  & \vdots  \\
                    0       &   0       & 0      &\dots   &  1
            \end{array}
    \right)
\]\pn

cuyo determinante es $1$ (esto úlitmo no es difícil de verificar). Es decir, tiene inversa y también es fácil de verificar que 
su inversa está dada por\par $l^{-1}: (x_1, x_2, \dots, x_n) \longrightarrow (x_1, x_2-x_1, \dots, x_n - x_{n-1})$.\pn

Entonces podemos escribir

\begin{align}
    f_{T_1, T_2, \dots, T_n}(u_1, u_2, \dots, u_n)  &=  f_{T_1, T_2 - T_1, \dots, T_n - T_{n-1}}(l^{-1}(u_1, u_2, \dots, u_n))      \\
                                                    &=  f_{T_1, T_2 - T_1, \dots, T_n - T_{n-1}}(u_1, u_2-u_1, \dots, u_n - u_{n-1}).
\end{align}\pn

Para comodidad de notación, definimos $u_0 = 0$ y entonces esta última ecuación la podemos escribir como

\begin{align}
    f_{T_1, T_2, \dots, T_n}(u_1, u_2, \dots, u_n) =                                    \\  
    f_{T_1, T_2 - T_1, \dots, T_n - T_{n-1}}(u_1 - u_0, u_2-u_1, \dots, u_n - u_{n-1})
\end{align}\pn

Utilizando \eqref{problema5_1:distribucion_conjunta} obtenemos
\begin{align}
    f_{T_1, T_2, \dots, T_n}(u_1, u_2, \dots, u_n)  &= \prod_{1 \leq i \leq n} \lambda e^{-\lambda u_i - u_{i-1}}.
\end{align}\pn

