\emph{
    Sea $\paren{X_n,n\geq 0}$ una sucesi\'on $\paren{\F_n}$-adaptada. Pruebe que
    \begin{align}
        \sum_{k=1}^n X_k-\espc{X_k}{\F_{k-1}}, \quad n\geq 0
    \end{align}
    es una $\paren{\F_n}$-martingala.
}

\afterstatement\par\null

Nombremos $M_n = \sum_{k=1}^n X_k-\espc{X_k}{\F_{k-1}}, n \in \N$.\par\null

\begin{itemize}
	\item 
        Veamos que $(M_n)_{n \in \N}$ es $(\F_n)_{n \in \N}$-adaptada.\par\null
    
        $\sum_{k = 1}^n X_k$ es $\F_n$-medible por definición. $\E(X_k | \F_{k-1})$ es $\F_{k-1}$-medible por definición
        de esperanza condicional. \par\null
        
        Por lo tanto $\sum_{k = 1}^n \E(X_k | \F_{k-1})$ es $\F_{n-1}$-medible y por lo tanto
        $\F_n$-medible. Entonces
        
        \begin{align}
            \sum_{k = 1}^n X_k - \sum_{k = 1}^n \E(X_k | \F_{k-1}) &=  \sum_{k = 1}^n X_k - \E(X_k | \F_{k-1})    \\
                                                                    &=  M_n   
        \end{align}\par\null
    
        Es $\F_n$-medible. Como queríamos ver.\par\null
        
    \item
        Veamos que $M_n \in L_1$.\par\null
        
        Como no fue mencionado. Supondremos que $X_n \in L_1$. Si logramos demostrar que $\E(X_k | F_{k-1}) \in L_1$ habremos terminado.
        Puesto que $M_n$ sería suma finita de variables aleatorias en $L_1$ y por lo tanto pertenecería a $L_1$.\par\null
        
        \begin{align}
            \E(\abs{\E(X_k | F_{k-1})})     &\leq   \E(\E(\abs{X_k} | F_{k-1})) \\
                                            &=      \E(\abs{X_k}). 
        \end{align}
        
        Donde $\E(\abs{X_k})$ por supocisión es finita.\par\null
        
        Por lo tanto $\E(\abs{\E(X_k | F_{k-1})})$ también lo es, como queríamos demostrar.\par\null


    \item
        Veamos por último que $\E(M_n | \F_{n-1}) = M_{n-1}$.
        
        \begin{align}
            \E(M_n | \F_{n-1})  &=  \E\left(\sum_{k=1}^n X_k - \E(X_k | \F_{k-1}) | \F_{n-1}\right)                                     \\
                                &=  \sum_{k=1}^n \E\left(X_k - \E(X_k | \F_{k-1}) | \F_{n-1}\right)                                     \\
                                &=  \sum_{k=1}^n \E\left(X_k \bigg| \F_{n-1}\right) - \E\left(\E(X_k | \F_{k-1}) | \F_{n-1}\right)      \\
                                &=  \sum_{k=1}^n \E\left(X_k \bigg| \F_{n-1}\right) - \E(X_k | \F_{k-1})                                \\        
                                &=  \sum_{k=1}^{n-1} X_k  - \E(X_k | \F_{k-1}) + \E(X_n | \F_{n-1}) - \E(X_n | \F_{n-1})                \\
                                &=  \sum_{k=1}^{n-1} X_k  - \E(X_k | \F_{k-1})                                                          \\
                                &=  M_{n-1}.
        \end{align}
\end{itemize}

    Y con esto terminamos la demostración de que $(M_n)_{n \in \N}$ es martingala con respecto a la filtración $(F_n)_{n \in \N}$.